紅磡站最新驗 9 樣本 5 肥佬 不合格率增至39% 田北辰憂顯示南北走廊同樣大鑊

路政署公布沙中線紅磡站開鑿鋼筋測試最新結果，9 枝鋼筋中有 5 支接駁不合格，當中 2 支在東西走廊，3 支在南北走廊。

根據螺絲帽供應商的資料及屋宇署規定，正確安裝螺絲頭的準則是扭入螺絲帽的長度至少有 40 毫米，而以港鐵的檢測方法，容許量度差距 3 毫米，換言之檢測扭入少於 37 毫米的綱筋不達標。路政署今晚最新公布的數據，在東西走廊發現兩枝不合格鋼筋，分別扭入螺絲帽 32.97 毫米，和 34.66 毫米；而南北走廊不合格的三枝鋼筋，分別扭入螺絲帽 32.42 毫米到 35.36 毫米。

路政署至今公布了 67 支鋼筋的檢測結果，其中 26 支不達標，不達標率達 39%。

實政圓桌新界西議員田北辰表示，今天的 9 支結果的特別之處，是 6 支在東西綫的有 2 支不及格，但南北綫 6 支有 3 支不及格。而接下來的抽樣將會較多在南北走廊，他原本一直覺得重災區是東西走廊，南北走廊可能不是太厲害，因為以前被人拍到剪鋼筋照片的都是東西綫，如今「是否南北綫同樣嚴重性，去到最後 28 個位查過後，都跟東西綫一樣？」，他指如果是這樣，顯示問題非常廣泛，「並不純粹是某個月台，而是整個站都是同一心態，同一處理方法」。

不如check 埋灣仔繞道

膠鐵

通車啦屌你你，成日話得得得又唔敢通車

衰緊

唔處理等冧

膠鐵已經劃咗做支那領土喇

膠鐵關香港人撚事

900億起條鐵路 然後成條線連埋地送畀支那

垃圾基建